向美國的貿易談判代表團（負責人是Robert Lighthizer）正式提交投訴

陳雲呢個post可能救到國泰，請FAU參考
陳雲：國泰航空公司員工的危機，有更妥當的國際解決辦法，不應該一個一個的辭職。八月十六日，該公司的行政總裁（CEO）何杲（Rupert Hogg）及顧客及商務總裁盧家培辭職。高層辭職保住下屬也許是出於善心，但政治觀感而言，看來這令到事件的公義更難彰顯，只是令外界覺得中共得逞。這件事有普遍的政治影響，並不是一家公司的事。我將事件的性質和解決方法講出來，希望航空界的員工及工會可以考慮。
一、事情的性質：中共干預自由經濟內的企業自主。這是中國將社會主義的政企不分的一套體制搬來香港的自由經濟世界，如同逃犯引導條例一樣，是要輸出社會主義經濟霸權的做法——你的政治立場，決定你有無得開工，而不是你的專業能力。香港私人企業如果接受中共交出人事資料或解僱政治示威員工才可以在中國營業，這是用黨委的一套來入侵外國企業。
二、破壞國際航權安排。一家航空公司可以經營中國航線，是由於幾十年來的國際航權安排，現在據聞中國用政治原因來威脅取消，是干預國際航權安排。中國加入國際組織而肆意妄為，國際社會必須警惕。
三、解決方法：從受政治威懾的航空界員工而言，可以投訴國際航空運輸協會（IATA）等國際組織，及要求國際航空工會之類的組織介入，並且一定要向美國的貿易談判代表團（負責人是Robert Lighthizer）正式提交投訴，舉報中國干預香港的國際航班協定及干預在香港的外國私人企業的內部運作。如果中國這次干預得逞，香港及國際在香港的私人企業將遭受同一模式的打擊，這正正就是美國貿易代表團最懼怕的事。一旦美國貿易代表團將是次國泰員工事件納入貿易談判關注的項目，員工的就業就安全了。
我認為香港的私人企業，應該借助是次時間，將香港受中國政治干預企業的情況告知美國的貿易談判代表（必要時可以要求美方守秘密），使到香港的企業自主性得到足夠的保護。
中國又一次準確地犯錯。香港人如果識得把握機會，可以將香港的個案送交美國貿易代表Robert Lighthizer處理。
這種國際關係知識和策略，香港恐怕只有陳雲懂得和夠膽提出。即使當作是國際視野，各位也應該廣傳此帖文給朋友閱讀，裝備自己。

推

有理無理 推左先
試多個方法無壞

Push

呢個要做

切勿因人廢言

借位推, 提名香港抗爭者參加諾貝爾和平獎

請簽署＞收電郵＞確認簽署

都係要靠美帝

係咪一定要相關人士先寫得信，行外人想幫手

煲大佢，咁樣外國仲點敢投資香港

好過香港人係度為割/唔割吵餐死

呢個好 俾更多籌碼俾外國

幫推